有無人記得以前陳恩能同石金華9up評述奧運？

剩睇文字都好好笑

「明珠評述孖寶」，亦稱「明珠爛GAG孖寶」、「明珠9 UP孖寶」，是指2008年北京奧運期間於無綫電視明珠台擔任賽事麗音粵語評述的石金華（又名石仔）及陳恩能（又名丹尼爾）。

上位經過

2008年北京奧運由無綫及亞視分別轉播，其中無綫在翡翠台、高清翡翠台及明珠台均設直播時段。由於明珠台出鏡主持人為英語評述，無綫安排廣東話於第二聲道播出，故此他們只是「有聲無樣」。

「明珠評述孖寶」經常由早上九時評述至晚上十一二時，期間他們只能抽空數次進食，故經常出現薯片聲或杯麵聲過大的問題 。由於明珠台非主要頻道，播出的賽事大部分都是悶得離譜或過份冷門，所以他們有大部分時間都不是評述該賽事，而是談論無關痛癢事情，例如講述自己過往事跡，期間經常出現一些含有「爛gag」及搞笑評述，於是有網民將他們的搞笑評述收錄及整理，並放上香港討論區及高登等討論區公諸同好。

2008年9月3日，《明報》刊登了明珠評述孖寶的專訪。專訪提到，「在網民當道的新世代中，他們紅了」。

2016年，由於丹尼爾於巴西採訪奧運，因此明珠台的巴西奧運粵語評述由石金華與翁金驊負責。

兩人簡介

陳恩能

據《信報》報道，陳恩能是香港運動員的經理人，負責一切與運動員的公關工作。兼職為於Stars Sport等收費電視擔任Formula One 旁述，拍檔為沈國成等，在Eurosport開台期間，陳恩能亦有評述如單車、足球等節目，嶄露頭角，直至擔任明珠台的粵語奧運評述才大放異彩。

石金華

「石仔」有多年執教足球隊經驗，並任職無綫電視體育組記者多年，於《球迷世界》一類節目擔任外勤採訪，亦曾採訪過多屆奧運及亞運。於1996年採訪阿特蘭大奧運會時，現場第一時間訪問奪得香港第一面金牌的李麗珊。其十多年旁述經驗，與陳恩能拍檔更是一絕。

網民反應

無語錄（節錄）

無語錄為明珠孖寶於北京奧運直播時所說的金句，一位無綫職員整理好所有金句後，於Facebook上拍攝該封面，並向其粉絲展示此份金句集的相片。（以下內容為收集網上流傳之各金句，再加以修改錯別字及增補資料而成，當中未必完全與該無綫職員整理的相同。）

石金華：石
陳恩能：丹
翁金驊：翁（偶有客串）
黃興桂：黃（偶有客串）

1.石：韓國選手正準備抓舉時…嘩！你睇吓佢隻小腿同大腿一樣咁粗架！

2.石：呢位選手出場試舉，又係呢個快舉手呀，果然係快舉手，名都未報已經舉唔倒番緊入休息室。
丹：下？番左入去喇？仲報唔報佢名呀？…報啦！

3.石：再次出場試舉，快舉手…
石︰快啲講啦！唔係又趕唔切…
丹︰係！莎諾娃！莎諾娃！…

4. 石：嘩！（唔記得名）佢開個個205km既發球！我想試下比佢開一球波打落我心口度，唔知會有咩感覺…
翁︰我都唔知，因為我唔會走去試！

5. 丹：有拿度，無難度呀！

6. 丹：高比仔，高比仔，叫叫下佢都成三十歲，就來要改口叫佢高比佬。

7. 丹︰好彩呢位拳手贏左，如果唔係返更衣室將會同保安再來另一場拳賽。

8. 石：泰國既舉重選手喎，打泰拳舉手係代表投降喎！
丹：所以咪好彩佢係舉重，唔係打泰拳囉。

9. 石：頂…頂…頂…頂…頂住唔好跌呀！
丹︰好彩你後尾加個住字！

10.丹：拳擊係少數唔比職業選手參加既項目，如果比既話泰臣應該無人打得低佢。
石︰但係奧運拳擊戴住頭套喎，泰臣咪無得使出佢既必殺咬耳仔？
丹︰咁咪咬鼻哥囉！

11.丹：加素爾對姚明…霸皇硬上弓呀！

12.石：你估菲比斯會唔會變崩牙仔？佢囉一次金牌就咬一咬，囉八面咪咬八咬？

13.石：你唔踢波就做波牛，咁唔通你唔游水做水牛咩…

14.石：真係爆陰毒，踏單車到去尾段先整條咁既暗斜，佢真係恨不得退出比賽，求其有野就攤落去！

15.石：人既一生得三萬幾日，訓覺就訓左一萬幾日…咁樣仲嘥時間係食野度！不如唔好食啦…
丹：但係你唔食野我驚你過唔到果二萬幾日。

16.石：我地一盤冷水潑落拿度果度，網球場既炎熱天氣都顯得特別冷…

17.石：哎呀，拿度呢球矮仔放得太高喇…
丹:係呀，係一球好高既矮仔…

18.丹：大威用左九分鐘己經三比零，只係三個杯麵既時間！

19.石︰大威既肌肉真係好似隻馬咁！
丹︰點解咁睇呢？
石︰我睇馬術知架，大威d肌肉結實又立立令，真係好似隻馬。

20.石︰李娜我地支持你。
丹︰你有邊個唔支持架其實？
石︰中國球手我個個都支持！

来源: 香港網絡大典 明珠評述孖寶

「明珠評述孖寶」，亦稱「明珠爛GAG孖寶」、「明珠9 UP孖寶」，是指2008年北京奧運期間於無綫電視明珠台擔任賽事麗音粵語評述的石金華（又名石仔）及陳恩能（又名丹尼爾）。

上位經過

2008年北京奧運由無綫及亞視分別轉播，其中無綫在翡翠台、高清翡翠台及明珠台均設直播時段。由於明珠台出鏡主持人為英語評述，無綫安排廣東話於第二聲道播出，故此他們只是「有聲無樣」。

「明珠評述孖寶」經常由早上九時評述至晚上十一二時，期間他們只能抽空數次進食，故經常出現薯片聲或杯麵聲過大的問題。由於明珠台非主要頻道，播出的賽事大部分都是悶得離譜或過份冷門，所以他們有大部分時間都不是評述該賽事，而是談論無關痛癢事情，例如講述自己過往事跡，期間經常出現一些含有「爛gag」及搞笑評述，於是有網民將他們的搞笑評述收錄及整理，並放上香港討論區及高登等討論區公諸同好。

2008年9月3日，《明報》刊登了明珠評述孖寶的專訪。專訪提到，「在網民當道的新世代中，他們紅了」。 [1]

2016年，由於丹尼爾於巴西採訪奧運，因此明珠台的巴西奧運粵語評述由石金華與翁金驊負責。

兩人簡介

陳恩能

據《信報》報道，陳恩能是香港運動員的經理人，負責一切與運動員的公關工作。兼職為於Stars Sport等收費電視擔任Formula One 旁述，拍檔為沈國成等，在Eurosport開台期間，陳恩能亦有評述如單車、足球等節目，嶄露頭角，直至擔任明珠台的粵語奧運評述才大放異彩。

石金華

「石仔」有多年執教足球隊經驗，並任職無綫電視體育組記者多年，於《球迷世界》一類節目擔任外勤採訪，亦曾採訪過多屆奧運及亞運。於1996年採訪阿特蘭大奧運會時，現場第一時間訪問奪得香港第一面金牌的李麗珊。[2][3]其十多年旁述經驗，與陳恩能拍檔更是一絕。

網民反應

無語錄（節錄）

無語錄封面第一版，唯獨欠缺桂神的名字

無語錄為明珠孖寶於北京奧運直播時所說的金句，一位無綫職員整理好所有金句後，於Facebook上拍攝該封面，並向其粉絲展示此份金句集的相片。（以下內容為收集網上流傳之各金句，再加以修改錯別字及增補資料而成，當中未必完全與該無綫職員整理的相同。）

石金華：石
陳恩能：丹
翁金驊：翁（偶有客串）
黃興桂：黃（偶有客串）

1.石：韓國選手正準備抓舉時…嘩！你睇吓佢隻小腿同大腿一樣咁粗架！

2.石：呢位選手出場試舉，又係呢個快舉手呀，果然係快舉手，名都未報已經舉唔倒番緊入休息室。
丹：下？番左入去喇？仲報唔報佢名呀？…報啦！

3.石：再次出場試舉，快舉手…
石︰快啲講啦！唔係又趕唔切…
丹︰係！莎諾娃！莎諾娃！…

4. 石：嘩！（唔記得名）佢開個個205km既發球！我想試下比佢開一球波打落我心口度，唔知會有咩感覺…
翁︰我都唔知，因為我唔會走去試！

5. 丹：有拿度，無難度呀！

6. 丹：高比仔，高比仔，叫叫下佢都成三十歲，就來要改口叫佢高比佬。

7. 丹︰好彩呢位拳手贏左，如果唔係返更衣室將會同保安再來另一場拳賽。

8. 石：泰國既舉重選手喎，打泰拳舉手係代表投降喎！
丹：所以咪好彩佢係舉重，唔係打泰拳囉。

9. 石：頂…頂…頂…頂…頂住唔好跌呀！
丹︰好彩你後尾加個住字！

10.丹：拳擊係少數唔比職業選手參加既項目，如果比既話泰臣應該無人打得低佢。
石︰但係奧運拳擊戴住頭套喎，泰臣咪無得使出佢既必殺咬耳仔？
丹︰咁咪咬鼻哥囉！

11.丹：加素爾對姚明…霸皇硬上弓呀！

12.石：你估菲比斯會唔會變崩牙仔？佢囉一次金牌就咬一咬，囉八面咪咬八咬？

13.石：你唔踢波就做波牛，咁唔通你唔游水做水牛咩…

14.石：真係爆陰毒，踏單車到去尾段先整條咁既暗斜，佢真係恨不得退出比賽，求其有野就攤落去！

21.丹：194km，費達拿都唔洗讓佢…
石︰我開始懷疑自己想試既念頭（詳見第四句）

22.石：大威比個機會你做多次雙錯誤呀
（大威真係雙錯誤）
丹︰你真係烏鴉咀…
石︰咁…講番句補數喇！大威大威我地支持你…
丹︰你呢個賣國賊…

23.石︰大威今日真係無左團火…
丹︰你估睇緊星矢咩，人人都有個小宇宙…

24.丹︰我有個朋友細個話想做翁金驊…
翁︰下…我同你都唔係差好多姐

26.石：中國隊舉100幾kg好似熱身咁。
丹︰係架，拎冠軍都係熱身！

27.石：呢個選手次次都咁用力咬住個下唇，會唔會咬到變雙唇呀？真係「鄧」佢個下唇辛苦！

28.石：咁又難怪…又要射籃板…又要平衝自己…搵到野咪禁囉…
丹︰另外果個就話「咁又係呀…好難得有個頭o係自己隻手下面…」哈！

29.石：呢間屋難拆喇，仲難拆過鳥巢！[4]

30.石：下！點解佢地講對住個個都係講英文？
翁︰因為英文係共通語言，你都可以向大會要求特定語言。
石︰咁我下次要求潮州話又得唔得？
翁︰咁即係玩野！

31.石︰嘩！呢球靚啦…仲靚過鄭潔個樣…

32.石：過去十年，無睇過電影！
丹：無？咁你有冇睇開幕式呀？
石：有！開幕式有…
丹：果套咪係囉，現場拍電影。
石：哦…過去十年睇過唯一一套電影，2008奧運開幕式！

33.石：擺左兩隻蕉係度，但係無郁喎。
丹：可能郁剩兩隻呢…

34.丹︰集中精神打break point睇來唔夠好喎…
石︰如果有其他方法，我一早轉左打網球啦！

35.丹︰比歷克，比力打！

36.丹︰不如每一次用鷹眼都要比錢，d錢就囉去做慈善啦…
石︰不如捐比我啦…
丹︰都係捐去網聯啦，比佢做青訓！
石︰可以既捐去眼科啦…
丹︰嘿嘿…我鍾意你呢個提議，忍唔住笑左！

37.石︰（唱歌）危險經己在前面…

38.丹：比歷克同裁判講野，好似細路仔問阿爸，「你比我出街啦」咁樣。

39.丹：拿度有一下假動作。
石：祖高域都有一下假到作架，不過係跣腳姐…
丹：係呀，呃自己架係嘛…

40.黃：所以話龍門最好既朋友就係門柱。
丹：估唔到呢位巴西既守門員咁快係我地既國土 認識左一位新朋友。

41.丹：一個ace之後又一個double fault！
丹：真係一啖沙糖一啖…
石：屎…
丹：我都唔想講喇，你幫我補埋佢。
石：唔怕啦，而家深夜，又過埋食飯時間。

42.丹：頭先馬術咁精彩…
石：馬術精彩你又知？你唔係探緊人架咩？
丹：我邊度探緊人呀？
石：周公呀嘛…

43.丹：你唔係剩係支持仲國隊咋咩？
石：拿度件衫中國隊色嘛…火紅色！
丹：估唔到你心境仲年輕，仲有火紅的心…
石：唏，我得24歲姐嘛！
丹：24歲？你仲後生過譚校長喎

44.石：幾次喇喎，好多螢火蟲定小強飛過
丹：小強識飛架咩？

45.石：拿度食緊既係大蕉來架喎…
丹：係大蕉呀，唔係香蕉，唔係皇帝蕉呀…
石：大蕉仲有個好處…利大便…

46.丹：拿度再贏多兩球就贏架喇！
石：機會係有架。
丹︰係呀，一係贏一係唔贏喇。

47.石︰拿度真係匪夷所思呀！
丹︰仲黎？就黎要比版權費喇喎…[5]

48.石︰祖高域搞乜鬼會「鬼拉手」呢？
丹︰我地唔可以宣揚呢個堪輿學說既…

49.（拿度救唔到一球波）丹：石仔，冇得救喇…
石：係呀，真係冇得救喇…
丹：你就真係冇得救喇，拿度重有得救…
石：係呀，我真係冇得救架喇！

50.石︰五個拳證坐四邊，翁金驊哥哥你呃我呀？
翁：有一邊坐兩個既…
石：等我仲以為一個吊係上面睇添！
翁：你係咪想得太多呀？

51.石：兩個都係歐洲既國家一個向東望，一個向西望，咁就變左東張西望！
翁：哈哈…係咪真係變左《東張西望》架？[6]

52.石：你部電腦咁多料既…我果部搵唔到喎…
翁：睇你肯唔肯搵姐…
石：咁你過d來過d來喇。

53.丹：你知唔知網球場菱形果d咩來呢？
石：我又想問喇，丹尼爾哥哥…
丹：拿…唔好叫哥哥喇，哥前哥後三分險呀…叫dede好喇。
丹：其實菱形果d係通風口來既…石仔你都交足戲喎，呢番話我同你都講過五次喎…

54.丹：不如試下裝個鏡頭係個拍上面啦…
石：試下都得喎，我地TVB有咁既能力架…下次香港有比賽可以試下架！
丹：我以為你會接一句「下次香港搞奧運試下」添！
石︰唏，我係傻但我唔係痴嘛！

55.石︰唔知我地有冇機會講決賽呢？
丹：我地播乜咪講乜囉，我地專業架嘛！
石：但係我想睇嘛！
丹：你想睇咪唔好返工囉！
石：唔返工我咪無飯食？

56.石︰又來我果句喇，李娜李娜我地支持你…
丹︰我都係果句…我地持平d好…陣間唔該講多句支持沙芬娜…

57.石︰超無聊IQ題。
丹︰我係咪要答呀？
石︰梗係啦！
丹︰我d IQ好低能咋喎！
石︰廣州既簡稱（靜左）嘩！沙芬娜…繼續講波[7]

58.石︰超無聊IQ題…麻麻同個孫仔呀煩既簡稱，麻煩…
丹︰你真係令我DA， dead air呀！

59.石︰沙芬娜佢自己開鷹眼錄埋俾球證睇人地個球點解唔算…
丹︰咁勁！唔知佢可唔可以用佢對鷹眼幫我錄高清翡翠呀？

60.石︰同大家講聲唔好意思先，因為呢場網球賽太精彩，所以晚間新聞將會順延到我地呢場球賽打完既。
丹︰其實都無關係，因為聽到我地講野，想睇新聞會去翡翠台，但係如果睇英文新聞既，就唔會聽到我地講野啦，所以係無關係既…

61.丹︰好彩網球無50比0，如果唔係就成日賣廣告。[8]

62.丹︰梅路尼（突尼西亞游泳選手）曾經比藥檢捉左架，要停賽18個月。
丹︰18個月之後…
石+丹︰一條好漢…

63.石︰游水馬拉松要游湖架喎！會唔會游游下有大閘蟹咬腳呢？
丹︰唔會，因為呢度唔係陽澄湖…

64.石︰而家全球一體化，無打仗架喇。
丹︰下…俄羅斯咪打緊囉！
石︰唏…呢d細路仔你打我一把我篤你一野姐…
丹︰下！出到飛彈喎…

65.丹︰哇！打到沙芬娜仆左係度…
石︰好彩呢度係網球場唔係街！

66.石：李娜呢球心諗住果兩個字「ｘｘ」…
丹：你呢兩個字我唔想估…可圈可點…引人瑕想喎…
石：死啦今次我…

67.丹︰華寧加（費達拿雙打拍檔）坐o係費達拿女友旁睇費達拿男單比賽。
石︰嘩！費達拿女友攪到仲大隻過佢隔離個職業男運動員。
丹︰要練到同拿度身型似，俾費達拿練習用嘛…

68.（男單四強，干沙里斯對比歷克）
丹：呢場真係馬拉松式嘅網球場，你估呢盤會打多幾多局？
石：我自己就想打到十比八。
丹：你呢個主觀願望好似真係主觀咗啲喎…
石：係呀，我個人真係好主觀嫁。

69.（又係同一場網球）
丹：佢地打咗咁耐，唔知攰唔攰呢？
石：我地夠講咗咁耐啦，你攰唔攰吖？
丹：唔攰，我見你個樣就即刻唔攰，成個醒晒！

70.丹：想知打曲棍球有幾辛苦，就試下幫阿媽吸塵喇，仲要跑住o黎吸，就知有幾辛苦…

特登轉去明珠台就係為咗聽9up孖寶
點解cctvb唔再搵佢地拍檔

好想聽下錄音

好撚好笑

好想再有機會聽
不要石金華好似6張了

唔知有無片，一陣搵下先

170.石：喂，我多咗個新名喎！
丹：係？
石：係呀，叫石翁。
丹：咁咪好似朱翁（朱維德）咁？
石：係呀，今日張通告寫住「石翁」，我一睇…嘩！做乜突然咁樣尊敬我，我好後生啫，大阿倫一歲之麻，叫我「石翁」？睇清楚D，原來係話石金華同翁金驊，嚇得我，好彩無認…

痴9線

石仔啲9up功力真係無極限

如果有片睇番真係正

個陣專睇奧運網球比賽，聽佢兩個9 up 真係笑到我pk

呢個好笑

五毛死撚出去啦

169.（男子跆拳）
石：嘩！呢腳好應喎！
丹：hey，邊有事呀！
石：無事？訓咗喺度喎！
丹：一陣就企返起身啦，呢啲都唔知睇過幾多次，而家運動員訓練包埋做戲架…
（選手果然起返身再打過）
丹：拿係咪呀，仲識起腳tim呀！
（第一局打完，選手拐吓拐吓行落台）
石：真係做戲做全套喎…
丹：梗係要做全套啦，扮受傷犯規架…

162.丹：打中男人最痛個位置？
石：咦？係？男人最痛？你試過？
丹：係人都試過架啦，睇吓打中10分定9分，係唔係正中紅心…
石：咁你個紅心都幾大喎…
丹：你既私人問題我唔會回應。

睇錯做翁金華

由第一日睇到最後一日

好記得60
佢地fb有個page

果陣miss左

笑到癲